\begin{enumerate}
  \item La courbe va du point de coordonnées $\nuplet{-10 10}$ au point de coordonnées $\nuplet{6 3}$,
  donc le domaine de définition de la fonction $f$ est l'intervalle $\interff{-10 6}$.
  \item \begin{enumerate}
    \item On lit $f(1)=-4$ donc l'image de $1$ par $f$ est $-4$.
    \item Je cherche les points de la courbe qui ont pour ordonnée $3$.
    
    Ils sont au nombre de $3$ et ont pour coordonnées $\nuplet{-8 3}$, $\nuplet{-2,5 3}$ et $\nuplet{6 3}$.
    \medskip
    
    On en déduit que les antécédents de $3$ par $f$ sont $-8$, $-2,5$ et $6$.
    \item Je cherche les abscisses des points d'intersection de la courbe avec l'axe des ordonnées.
    
    Il y en a deux dont les coordonnées sont $\nuplet{-1 0}$ et $\nuplet{4 0}$. 
    \medskip
    
    Donc $f(x)=0$ pour $x=-1$ et $x=4$ donc $f(x)$ s'annule pour deux nombres.
  \end{enumerate}
  \item On a $3 < \pi < 3,5$. Or tous les points de la courbe d'abscisses comprises entre
  $3$ et $3,5$ ont une ordonnée négative.

  On en déduit que $f(x) < 0$ pour tout $x \in \interoo{3 3,5}$ et donc que $f(\pi)$ est négatif.
\end{enumerate}